是存在決定意識，定係意識決定存在？

是存在決定意識，定係意識決定存在？

有人指出人類以為自主生命，其實只是在適應著客觀環境和外在條件而掙扎求存。

但我不是太認同。

另外如何反駁 社會存在決定意識還是存在決定意識？

我思故我在

你所講嘅意識係 外界對一樣嘢有意識所以嗰樣嘢先存在，定係 嗰樣嘢本身先有意識後有存在？

我都想咁答，但係點樣解析生活喺獨裁社會底下嘅人可以好輕易地俾人洗腦？

究竟係咪社會或者環境決定人嘅思維？我懂得思考所以我存在，字面上睇起嚟冇咩特別，好似講緊空話。

本身有意識先，之後先存在，所以個人認為意識決定存在。

一個無意識既植物人存唔存在係世界上？

植物人都存在
但係有冇意識?

首先要定義咩係意識？如果意識先於存在，咁嗰樣意識係咩形態出現？點樣出現？可唔可以客觀感受到？

所以我都想睇吓有咩方法去重新定義意識究竟係乜嘢，個人認為當係一個四維空間嘅意識。

我想定義人類嘅意識係屬於四維空間嘅嘢。

你點知佢無意識

咩係存在

另外一個問題，如果你出生係非洲，你有冇機會成為全球首富？

所為人定勝天係唔係浪漫主義？

意識呢樣嘢已經唔知點定義，不過唔講「意識」嘅話，我認為社會係會shape人嘅思想，人喺社會上面就會無時無刻受社會影響

都有機會啊

社會係由人組成，可能係人影響社會先

是具有難以改變，但能夠改變的特性。而相對於存在的不存在（虛無）則是具有難以控制，但能夠控制的特性。而兩者的界別存在於（無限線）的正反面上。

？？？唔明

咁都係社會影響人

存在是否先於本質？

一切都係後話？

唔存在就連意識都唔會有？真的嗎？

如果定義人類嘅意識係屬於四維空間嘅嘢，以上討點可能錯。

不過植物人嘅意識算係好薄弱好似係， 有少部份對外界有反應

如果觀測決定存在

咁存在影響人

可能睇唔到/感知唔到=唔存在？

咁你係咪認為意識係咪永恆不滅，人死後都會繼續存在嘅嘢？

咁你覺得係乜先？你覺得自己係乜先？

存在就是被感知。呢句嘢初初我都幾唔認同，但慢慢開始接受

如果定義係四維空間嘅嘢咁樣意識係可以繼續存在

Elon Musk咪係囉

四維空間嘅意識

如果你屋企人變左植物人
你唔去探佢
但係張醫藥費單一樣會寄俾你
應該係咁上下

人人都係咁架啦

人人都係第四維思考架啦

咁講啦 你所有嘅諗法都係洗腦而成

所以思想有永生，肉體無

思想係咪自由意志？

睇環境

個環境要比到人有前途，唔係生命意義就不大，更加冇自由意志

點定義前途

所以意識＝自由＋意志

環境同制度要比到人有前途

先有自由意志，自由意志大少係相對的概念

冇自由意志生命意義就不大

如果未來有換腦手術 每隔幾年你就寄居去另一個青春肉體 你仲會唔會覺得有自己意識

我之寫左文章（Demo) 去定義前途同制度，去提升精神文明

名利權論（1）:

名丶利、權是現有制度的產物，由其是共產主義下權力社會的聚歛，當權者是没有任何勢力制約，而可以隨時削奪被統治者的私有產權，甚至係人身權。而生活在資本主義之下，一個人知名度很高，很有錢，權力很大，很容易被定義為成功。但到了21世紀，科技的發展，尤其是資本主義的商家以及共產主義的國企利用公營化人工智能去取代人手，工作減少，福利增加，限制生育，在這兩個制度下人類大多數的成功不論你是爭取利潤，或在權力上聚斂往往是建立在打敗別人的路途上，但這些只是短暫勝利，而且人與人之間更加冷漠。在有限的生命中生存在以上兩個制度底下的人所追求的名，利，權，真想像中那麼容易嗎？

以上兩個制度的名利權都是短暫獲得，而名利，權勢，成就，是人類共同建立的鳥籠。每個人都自以為自己是個鳥籠在捕捉其他生命中的鳥。失的誤以為是得被獵的還自以是獵人，完全沒有察覺自己是一隻鳥。但不論以上兩個制度走向邊個方向，底層人士，會慢慢失去上流機會，從而走向接受全民基礎收入（universal income）的計劃。他們失去了前途，他們的存在價值就會下降，因為最重要的生命意義就是前途，沒有前途生命意義就不大了。他們難以發揮自己的優點，尤其在全球化的資本主義下，大多數的人開始同質化。而且人耗盡一生追求一切，其實是被一切所埋葬。人生所追求的難道只是一重重的牢獄而已？

未來新制度強調強化人類的自給自足的能力，是為了讓人類擁有逃出鳥籠的力量。一個人的成功前途，由誰來決定？是爸媽？是老師？是老闆？是市場？是權勢？在現有的制度下，當然是由一個人的能力在社會機能中的存在的價值去決定。但當(人類＋AI)被強化了自給自足的能力，沒有經濟考慮及負擔，以興趣去工作或是學習便能決定自己的前途。新制度底下在資源引導下商家便開發促進人類自給自足的科技發展。而對人類剝削大的行業，稅收便會增加用以支援科技的發展。強化了人類自給自足的能力，加強教育科技的支援，加大教育人才的培養，擴大教育市場，
從而幫助人類活到老學到老，令人類用自身的能力更快地去創造自己的所需，讓更多的人更加容易地抽離出社會機能中，把名利權所定義的成功，轉變成一種觀念，再這改變下致富是一種對自己對家人的義務，致富更是智識技術累積同生產力跳躍飛騰，快樂是一種權利，每個人都有能力有義務有都有權利辦到成功，致富，快樂。

一個制度在運作中包容人類自由意志去實現夢想的行為下，的穩定性同包容性，是一個制度先進性的指標。而生命意義就是實現夢想的條件之一，當人類利用人工智能科技把知識及技術累積到足以令人類自給自足的能力飛躍，到達完全抽離出社會機能中生活依然可以長存的時候，實現夢想的限制就會減少。

你實相創造現實

點定義實相？

你意識創造實相

最難定義就係意識

你相信什麼，你現實就會經歷

點定義意識？如你認為意識＝digital

一日未可以將意識convert去digital入電腦的話
都好難講

D人整完容第二日變左第二個人啦

我相信人類有一種新制度，新制度＝前途＝自由意志
我之寫左一篇文章明叫Ontic（之後要有少少修改）

Ontic：

要建立一個更加民主既制度，先至可以抵抗中共入侵，倡新制度: Ontic的去「中心化」取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」：

Ontic理論當中的去中心化 （一套有別於資本與共產的新制度）：

人類發展至今快要進入人工智能化的社會，現有的制度已經難以為人類謀求更長遠的福祉，所以建立一套全新的制度係必要的，因為香港已經是一個貧富懸殊的社會，即使香港成功爭取真普選，因舊有的制度難以改變，所以難以根治這個社會問題。但如果學習新加坡人在海外建立另一個新的國家，邊能夠提供一個全新的天地去建立一種全新的制度。所以便令到我一到思考什麼樣的一套制度能夠解決未來人類發展的問題，我們香港人今日為什麼有這個苦況，是因為受盡了資本同共產兩邊所帶來的苦難，民主同獨裁的缺陷我們全部承受了。理論上民主以及獨裁是互相矛盾的，是難以共存，而無獨有偶，香港這個東西文化匯聚的城市正在運行日一個畸形的政制。香港是全球資本家的集中地，社會上既人好多時己經入左舊有的遊戲、規則難以改變，如果要建立一套有別於資本與共產，就必須要在海外建立另一個香港，嘗試執行另一種新制度，建立新制度，這是時代必要的事。

眾所周知，共產主義所引發的獨裁問題相當之明顯，共產主義是一個科學化的獨裁方法，人類歷史上不少國家已經實驗過，單是中國犧牲千千萬萬人命，結果演變成今日嘅社會主義怪胎。

共產主義問題:
1)不重視傳統文化同身份，因為共產主義擁有自己的文化與文學。
2)消滅私有產權。
3)個人不能擁有生產力，農民必須把私有的土地和耕畜，大型農具等主要生產資料轉為合作社集體所有，國家控制生產工具同生產資料再按需求去分配工作。

而資本主義平問題說穿了，就是 弱肉強食 跟 社會達爾文主義 。物極必反，最終會造成貧富差距越來越大，根本問題是由全球化加上新自由主意的資本主義所引發，令有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，從而出現壟斷令市場失效。

正是因有馬太效應，有資本主義就有剝削同貧富懸殊，貧富差距越來越大，這就是馬太效應貧富差距的擴大，不因為多數的人意志而轉移，依然我行我素。
這就是馬太效應，反映強者愈強、弱者愈弱的現象。

舉例2013年，美國
前0.1%的人口，占據全國22%的財富；
前10%的人口，占據全國77%的財富；
後90%的人口，占據全國23%的財富。

又例如，公平市場就好像是一場公平考試，但其實評分標準都只是拉完curve再定個標準，永遠只有少數占據全國的大部分財富。

而Ontic的去中心化，提倡淡化資源分配角色的權力才是出路，令大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。另一方面群眾可花大量時間去學習或創業，進而不斷尋求新的刺激和新的發現。
互聯網其實已經啟動這個進程，互聯網本來就是去中心化協調機制，一旦"大台"如司令部，行政中樞被毀， 散落不同地點的部門機關依然可以繼續協調操作。在網路技術未出現年代，如現在這種"無大台"是不可能的事，所有政治活動都要有中樞總籌物資同行動，孫中山也不可能上網打字就可以跟同志溝通，一定要有一個人人信服的組織, i.e. 大台來統一指揮調動。Ontic的去中心化也有類似於勢力平衡論想法，但係以多個目標但又互相配合為目的。而勢力平衡論想法需要一個共存共榮為目標。

但係推前文明唔等如推前果個人享受到
咁果班人又有冇前途

係自己比自己一個好環境，不論用幾多時間

想像一下，去中心化嘅貨幣，冇通脹，已經令到好多人唔使做韭菜，成功推動左新嘅文明，會仿效古人嘅做法俾錢以及榮譽獎勵佢哋。

我識過仆親暈咗無意識 咁係咪消失咗

植物人應該只係郁唔到...唔係literally 植物
所以應該有意識、有「存在」
利申唔熟 ontology

梵高果種死左先出名
成世窮酸既算唔算有前途

夢入面你經歷，痛，開心，同現實一樣

至少覺得自己係自己啩?
我睇返自己啲bb相
完全唔覺得係自己嚟

咁如何控夢？

咁發夢點計 有意識又無實相？

搵出體king

我信：「你相信什麼，你現實就會經歷什麼」這一句

唔明

你以梵高自況？會唔會睇得自己太高，依家呢個世界有70億人喎

夢係實相，你係夢入面會唔知係入夢

搵到都無用架，KING唔會幫你哋架喎，KING幫你，邊個幫KING呀？

我覺得係意識決定存在
一個人有冇思維能力
決定左佢成個人生嘅走向
正如我思故我在
就係因為人類識得思考
識得進化
所以先會存在

相反如果一個人冇意識
對社會黎講佢或者仲係一個人
但其實對佢黎講
社會係無物，唔存在

即使你存在
但存在決定唔到你嘅意識
但你嘅意識就可以令你嘅存在去到唔同境界

唔知我咁樣講啱唔啱

咁植物人嘅意識算係好薄弱? 有少部份對外界有反應？

唔好成日諗住人哋會幫你，你自己幫自己啦，自救自

自救自

兩邊平衡，合乎美觀

Google打出體king

好似同你討論冇乜意思

咁你做人有乜意思？

你可唔可以證明自己存左本身唔係一個模擬器模擬出黎？
你只可以證明就你係有意識，就好似係當你冇左五感，感覺唔到世界但係你意識都存在

唔同佢討論就做人冇意思?
會唔會睇得自己太高，依家呢個世界有70億人喎

其實唔洗諗得太浪漫
好多嘢都只係brain activities

咁依家討論緊乜？討論完有飯食？

可以睇下自私的基因

有飯食做人就有意思?
你會唔會睇得人生太低?

你無飯食點做人？會餓死架喎

你人生得食飯?你好有潛質做中國人

我覺得係意識決定存在
好似你訓著 暈咗
你會咩感覺唔到 直至你起身
其間其實同死咗一樣 just nothing
呢個世界發生所有嘢都係你第一人稱
因為你有意識 所以你存在
因為你存在 所以世界存在
純個人觀點

你搞錯個問題，係修身齊家治國平天下，做嘢一步步，你連自己都養唔掂自己去處理國家社稷社會大事？會唔會高估咗自己？

你覺得啫，我唔覺嘛！

你戇鳩我就跟你戇鳩呀？

我認為制度，前途，權力嘅大小，決定你嘅思維範圍，間接影響個人嘅意識，自由嘅思想係相對嘅，所以過往人類歷史大部份時間懂得思考嘅都唔係忙碌工作嘅下人或者係地位低下嘅平民，大部份係有權有勢有錢嘅人，但係亦都有一啲例外，好似道教嘅人佢哋去深山生活，遠離左社會嘅控制，佢哋係為自己而生活，咁樣佢哋多咗時間去思考人生，都有其他人係不停咁勞動裏邊思考當中嘅人生意義以及蘊藏嘅智慧，好似墨子。

但係隨着社會嘅發展，獨裁政權對人民嘅洗腦，一個人嘅意識不斷被社會shape。

社會係由人組織而成架喎，邊個影響社會呀？咪人囉

你唔同意我咁你咪用你觀點反駁下我
我都想學下野
唔係下下一開口就屌9人
大家都無好處

十分認同

或者咁講，世界嘅大小最決於你嘅能力

由張單寄比你果下就已經觀測左

修身齊家治國平天下，係和平時期係正確。

朱元璋當年都係冇得食，打江山嘅時候不斷學習，先至可以由一個乞丐成為一位皇帝

都可以咁講
因為如果你從未知道或者接觸過某樣嘢
嗰樣野其實都無存在過
呢一刻呢個世界只得你知道的事

你想做皇帝？

可以咁講

冇人想做皇帝，只係舉例說明一下，美國人都成功建立人性化既遊戲規則令到更多人受惠，如民主制度。

請大家討論時尊重對方嘅觀點，唔好粗言穢語。

我都傾向相信意識決定存在，同埋人類嘅意識可以創造實相，但係點樣去證明呢個先至係一個困難

點解意識一定要有形態，點解要客觀感受到？

或者咁講，你有冇為自己嘅幸福努力過？

我認為制度，前途，權力嘅大小，決定你嘅思維範圍，間接影響個人嘅意識，但個環境要比到人有前途，唔係生命意義就不大，更加冇自由意志
，所以民主社會，個人意識會比較強。

以下係假設：
去中心化只係 Ontic 制度的一個大Topic，例如以多個目標但又互相配合的制度，因政治需要發展一種同資本主義以及共產主義截然不同嘅科技走向，議員無政黨化，24小時國會，大學城市，生產技術推廣，智能槍權，名利權論等等，另外加了現在資本制度的想法，以及一國兩制的，個人資產保護，私隱保護等等。不但有民主政府的好處，效率更快，更能代表人民利益，甚至一部分效率比共產黨更快，因為佢地有貪污，腐敗，權鬥等等問題，而新制度更加令人民團體，增加向心力。將合格大學部份嘅大學生，讀了相關課程，便能夠成為獨立議員，如果每年有一萬人就有一萬人可以成為獨立議員，呢個嘅政府，理論上可以有大量嘅人係極短嘅時間內討論所有目標政策以及又如何互相配合嘅政策，即是如果成個國家有10%嘅學生讀了相關嘅課程，而他們亦像IELTS每一個年數會重新考驗他們一次，而他們亦能夠過了考試，便繼續有能力成為議員。所以如果有30%合格嘅國民，他們亦都可以參與國會24小時討論。技術上你會認為冇可能做到，如何去整合所有人嘅意見？如何可以做到為多個目標同一時間討論又互相配合，正正係Ontic嘅特色，這個環境提供大重上流空間，每個人權力大個人意識會比較強。

可以咁講，我相信每個人都應該要為自己幸福而努力，但過程同埋方法其實唔一定一樣，因為每個人條件不同。

認同

我思故我在
如果人只可以睇到自己意識就不能證明

的確人可以影響社會，可以影響社會的係權力資源，而這些權力同埋資源全部控制喺極少數嘅人身上。

現在最先進嘅制度係全球化嘅資本主義，但已經發展到一個樽頸位，人類喺資本主義制度下得到嘅好處已經越來越少。

隨着馬克思嘅思想開始崛起，我哋其實應該要思考一套能夠媲美甚至超越馬克思嘅想法，正是本人寫Ontic其中一個目的。

而且一個更加公平更加民主嘅制度，才可以令到人民擁有更多權力，更多資源，更強大嘅意識，擁有自由意志嘅人類（我思故我在），才能為自己幸福創造無限可能。

咁有乜問題？

時代與環境：
Elon Musk在杜拜舉行的世界政府峰會（WGS）上表示，未來AI 將無處不在，AI將取代人類工作，並可能威脅人類，使我們變得毫無用處。預示了因為科技的發展引發現有制度的問題。更先進的AI科技用以取代人手的技術，將在十多年後開發出黎 ，所有生產只是需要好少量人手，例如現在服務業開始被智能機械取代。單以機械化同智慧化已經可以製造大量失業人口， 因此本人提出一種新制度的可行性。
以前工業發達才可投入大量工人，但當工業智能機械化左之後，便出現大量失業人口，這些失業人口大部份目前被服務業吸收，但現在連服務業都開始機械化了，未來智能駕駛即將面世，依靠駕駛車的司機可見的將來開始部份失業，世界各地都有不同的方法去減低傷害, 例如綜援，但都不足夠失業人士解決生存問題。回顧工業革命時代，在蒸汽機的發明之後，人們再也不必使用自己的勞動來完成事情。 人類建立機器為他們做艱苦的工作。 由熟練工人操作的機器將原材料轉化為消費品，但未來的人工智能將會取代人類。
人工智能更可能會是另一個工業革命，令大部分職業會消失。資本主義以及共產主義社會一但學會用人工智能取代大部分職業，只會創造大量非生產性質的工作給人民，所以資本主義以及共產主義的社會在不久的未來，連打機都是不少人的一種職業，國家的運作只需好少人去操作，大部份的生產資料集中左在少部份的手中，因此民意對統治者來講越來越唔重要，因為機械人已經取代了大部分重要的工作，人民是靠這些國家的施捨，去維持生活，他們的反抗失去道德力量的支持。因此本人提Ontic當中的去中心化，利用人工智能創造大量職位。

基本上依家係你想去分人嘢，唔係製造嘢比人分，我講緊你，唔係ELON。

沙特？佢自己都唔同意自己講既嘢

唔係去搶人哋嘅嘢，係自己製造遊戲規則，比大部份醒覺嘅人加入，Bitcoin就係一個例子，也有其他嘅方法，另外可以同其他西方國家傾一國兩制，亦都可以建立自己嘅根據地，或者建立海上嘅移動城市。

點解人哋要跟你果套先？

而家美國同埋好多西方嘅國家，都有大量嘅青年逐步加入左共產主義社會組織，所以只要我哋香港人能夠寫出一套理論媲美馬克斯主義甚至超越佢，便會有更加多嘅支持者加入逐步完善整套思想以及制度。

唔係講出嚟，係做出嚟，做到之後自然有理論

我暫時唔會鳩UP啲理論出嚟

植物人都有分唔同程度
存在已經腦死到失去意識嘅植物人 主要係睇腦死嘅程度

馬克思都係先有理論，才有支持者

單細胞生物叫唔叫存在？

下星期跑從化喎，買邊隻贏呀？

未來嘅嘢無人可以掌握到

你四十億年前都係單細胞生物

new age嘅講法係我在故我思
只要做個比較長時間嘅冥想就會feel到

你應該研究既係Social constructionism而唔係本體論

好人好者邊會走去信NEW AGE架！

NEW AGE即係新宗教，人類理論上係唔需要宗教架

你啲研究有乜用？

exactly my point
係廣義理解嘅意識出現前
可以體現存在定義嘅生物已經出現

我唔明你講乜

呢度哲學Post?

但無可否認嘅係人類本能上會製造or相信宗教

咁你信唔信有ghost呢樣嘢

唔信

你自己咪鬼囉，全世界都跟你果套就屙撚啦

你信唔信人嘅意識可以長存？

LM

係，其實「信仰」係生物本能之一

如果證實咗人嘅意識其實可以長存的話，咁樣靈魂就存在。

意識長存係指咩先？

應該係講memory

證實到嘅嘢就唔係「信仰」啦

Memory只係consciousness入面嘅一個sunset

或者咁講啦，你嘅思想會決定你嘅外表

有神論者係柒啲嘅

即係相由心生？

當未來科技可以發展到可以複製你嘅記憶傳送到複製人,將自己本體消除之後個複製人仲係唔係（你）

new age咪係講呢樣嘢

唔信 違反能量守恒 違反second law of thermodynamics

思想決定實相

係

何以見得？

我所指嘅意識係四維空間嘅嘢，過去現在未來都係同時發生，佢就係你一切嘅行為。

柒嘅人先會信NEW AGE

點解呢個世界有柒碌？點解有啲人意志力薄弱啲？

可以睇下港台套哲學思辨節目 好多topics
怕悶可以睇黃秋生果2集 都幾過癮

意識依靠物質存在
物質依靠意識存在

循環論證？

why not both

人睇到同感覺到既世界只屬於人既感覺

舉例，人對眼有強大既光線調節功能，所以睇光暗既世界都可以睇到光線充足既樣

但其他生物睇到既係可以好唔一樣，受光線調節同晶體大細影響

再舉例，人靠身體觸覺所有物件，但唔同人既身體大小，例如手指大小，都會影響對同一樣物件既感覺可以好唔一樣，例如諗下細個拎一罐可樂，同大個之後拎個感覺係唔一樣。細個同大個高度不同，睇到既建築物個樣都唔同

呢d 全部都係存在決定意識既野。但同一時間，又因為你自己存在既狀況不同，而影響你既意識

相反，你以不同存在狀況下既意識感受呢個世界，亦會發現存在係因為意識不同而有所改變

如果講埋情感既話就更易明
以前你可能好鍾意去美心，starbucks
而家對佢地既感覺完全唔同
甚至想打爆佢，想佢執笠
呢d 咪意識決定存在

而因為佢地撐tvb, 所以令你對佢地有唔同左既感受，咪存在決定意識

當然，除非你要將 存在同埋意識兩個definition narrow down 到一個好niche 既範圍。咁就要先睇你點define 先有得講

複製左嗰個人唔係你

要維持意識就要energy 去反抗entropy
如果死左 無左energy都可以繼續存在意識
一係Entropy就係垃圾理論 一係就存在迷之能量去維持意識
以上當然要首先假設生物熵嘅理論係正確
個人認為暫時黎講依個理論對生物嘅解釋算係最好

柒碌發明NEW AGE嚟保護自己

如果再講先後次序，都會得出差唔多既情況

例如時間可以係意識決定佢存在
亦可以係其他野存在所以先決定到你意識到有時間

有生命先有意識
生命算係存在既一種
但有意識後亦產生出更多其他既存在，例如社會

所以只有先後次序，而互相影響，非單一既因果

其中一個講法,話係跟ghost佢自己嘅選擇,喺選擇之前已經可以見到投胎後嘅一生,佢嘅目的係獲取呢啲經驗

GHOST即係柒碌啦

柒碌呢世點揀呀？唔好講下世，活在當下

無前世今生嘅，只有現在

只要過去現在未來嘅時空同時進行的話，人類嘅意識就會長存，要做到咁樣引力可能係最好嘅力量去反抗entropy，因為只有引力先至可以扭曲時空。

你鳩UP完未呀？你見到未來咩？

根據現在人類最新嘅量子力學嘅實驗，我哋係可以收到未來嘅訊息。

咁你咪去改變囉,呢一世又唔係只係得碌柒呢一個嘅選項

屌閪決定

唔可以

同埋你對量子物理學了解有幾深？

你應該對量子力學有好大嘅誤解

問題係啲柒碌成日搞鬼

我唔知你up緊咩 你依段野有太多假設
要假設現在過去未來時空同時進行 要假設依堆時空下係同一個意識 要假設引力同意識有關 假設引力可以同時影響唔同時空
我自己都唔知自己講左d咩
最後你去學下了解下咩叫entropy先啦
唔係有能量就可以用嫁 能量守恆下能量係永遠存在 只係entropy令能量差會趨向零 無能量差 能量就唔會用到

只要有一些錢進一步去完善這個新量子力學嘅實驗，
就會支持人類嘅意識係可以長存。
共產主義無人神論既支持者就會受到動搖。

即係你係有神論者啦，柒碌

有神論者比石頭更頑固

至少佢唔係無神論者囉

如果人類嘅意識係可以長存，我唔會叫佢做神，我叫佢做四維空間既意識係宏觀世界同微觀世界嘅以及四維空間物理法則互相影響嘅結果。

依家邊個養緊你呀？邊個比緊錢你買飯先？

讀緊書定做緊嘢？

OP網上面唔好透露太多私人訊息

佢係

佢擺到明仲係讀緊書嘅戇鳩仔啦

有冇更多？

依個並非"新實驗" entanglement現像已經被發現左幾十年 依個實驗中未來影響現在嘅result係講緊係一個好specific嘅情況 依一對係有entangle緊嘅粒子 測一個可以定到另一個粒子嘅狀況
你要明白量子力學之所以叫量子力學 就係因為佢只有係extreme small scale先至可以用上 而假如意識係獨立存在物 我相信佢都唔會咁細嘅scale
利申 量子力學我都唔撚明 所以唔好叫我解釋 但係佢絕對做唔到你想佢做到嘅現象

唯物論支持者先至最戇鳩

唯物主義嘅相對係乜？

理性與感情邊樣重要？

正確答案係兩樣都重要，做人要做得全

所以人有兩隻手

因為之前推廣海上移動城市人工島，去建立根據地，寫了唔少制度嘅文章，但今年六月之後我刪除咗，我打算不久之後嘗寫論文，打算寫出初步可以媲美馬克思嘅思想架構，為將來超越馬克思主義以及共產主義嘅理論打基礎。寫好嘅論文，將會喺將來嘅會員之間傳播。

自從肺炎爆發之後全世界經濟都唔好，但好多有錢佬反而因為自動化，賺咗好多嘅錢，全球失業嚴重，現在西方有好多青年投身共產主義運動，所以需要好嘅全新理論去取代共產主義理論去招攬佢哋。

我咁睇. 兩者係同時出現，果樣野一有意識就是存在。

你哋知唔知點解自己成日講戇鳩嘢？

因為你哋都係得把口，講就凶狠，做就碌撚。

你試下做一樣嘢出嚟，例如商品，睇下有冇人買你哋啲貨

總之我想證明這個世界係有四維空間意識去睇住觀察住。總之人類而家已經有辦法可以接受來自於未來嘅粒子。即時話未來可以影響現在甚至過去。

至於之後點樣進一步去推動精神文明，暫時唔會喺呢度講。

我依家咪觀察緊你幾撚咁戇鳩囉

唯物論支持者，多數係on9仔

唯物論錯架嘛，好似有神論者都係錯咁

精神同物質生活同樣重要，可惜你兩樣都無

你鳩up左咁耐，咁你有神論定係無神論呀？

應該唔係

緣起論是佛法的根本。緣起論包括因和緣兩個部分。因即因素，緣即條件。因緣聚則生，因緣散則滅。

一切法的生滅既由因緣，那麼一切法存在或壞滅也就有因可循、有理可據。凡果必有因，怎樣的因便產生怎樣的果，因果必相應。

世間一切有為法皆無獨立性、恒常性，必須靠「因」、「緣」和合才有「果」。「緣起」法所闡述的，就是因、緣、果的關係，因、緣、果三者是相依相待而存在，沒有絕對的獨立性。

Newage理論

無神論

佛教有冇解釋人嘅意識係乜嘢？

如果呢個世界有神，我就係神，明未？

又四維空間

你係神？狂妄自大最蠢就係你啲無神論者，以為冇老天爺。

你份人好偽善

你想做神，做唔到啫

周圍屌鳩人，搞破壞，又喺度扮俾意見，出自你把口真係得啖笑

句嘢係咁解咩？
笛卡兒原意係透過確立「懷疑」呢個動作係真實嘅，
去肯定自己嘅「存在」。
即係話懷疑唔可以無限倒退 去到懷疑自己嘅存在嘅地步

而你問緊嘅比較似係自由意志係咪真實存在
人係咪真係做到完全自主 獨立於外界嘅自由意志

可以去讀吓存在主義

屈我講？你都幾賤㗎喎

一舊磚夠冇意識 咁舊磚難道唔存在？

錯 因為我思故我在唔係咁解

一舊磚層次低無意識，要生命先有

物質同生命係一性，同一樣嘢嚟，不過由死物到人要四十億年嘅時間

理論上宇宙上任何一個太陽系嘅行星，只要有40億年嘅時間都會有人

「三界唯心、萬法唯識」

法：一切存在、現象
識：意識

詳情請參閱《解深密經》

當然個行星要喺宜居帶

個人笨柒 智力低 難以顧及自己形象咪柒

霍金份人就最垃圾，成日講戇鳩嘢搏出位，抵佢日日比老婆打

你理解中嘅 entropy係點解？

你可查下六根，「六根清淨」嘅六根⋯⋯「眼耳鼻舌身意」，意係意識

咁舊磚存唔存在？

Thanks

你睇到舊磚先會講到舊磚

如果你搵到個神比我睇，我就信

利申：我係人

咁我睇到之後再合埋對眼 咁舊磚仲存唔存在？

"世間一切有為法", 咩係法？ 物理學定律？Algorithm？道德經所講嘅嘢？

有神論者嘅問題係好鍾意講大話去自己呃自己。

明明係柒碌，都要包裝到有神嘅眷顧

呢個世界唔係得你一個人，你合埋眼我就開眼，吹吖

法即道

1. 我唔係有神論者
2. 我問緊舊磚存唔存在 唔係舊磚有冇意識
冇意識=唔存在？
3.如果我同舊磚喺一間密封嘅房入面 而我望一眼之後又合返埋 咁舊磚仲存唔存在？

你9up再多野都唔會證明到 因為證明係需要實驗 需要直接證據
“人類而家已經有辦法接受來自未來嘅粒子"依個statement已經係錯 你完全誤解左entanglement嘅實驗 最簡單嘅講法就係 entanglement中其中一個粒子已經受到interaction影響出現result 另一粒就會同時受到影響出現result 依件事情發生左就沒會被逆轉 即係話即使可以放到large scale去應用 已經發生左嘅interaction都係不能被改變
而且以上嘅野同你理想中嘅"精神文明"都係完全無關
我唔會否認高維度生物存在嘅可能性 我個人都非常歡迎依個存在 但係究竟佢地係咪神 神嘅定義係咩 係另一個topic 佢地人有無興趣去同低一個維度嘅人去做interaction 佢地interaction嘅目的係咩 又係另一個topic 至於人類可唔可以進代去到果個維度 又或者咁樣叫唔叫做進化 都係另一個topic

睇多陣發現呢個 post啲人都係神秘學撚黎
又 new age 又我思故我在 又馬克思又佛家
睇多幾本書先鳩噏啦大佬

我理解中嘅entropy就係根據second law of thermodynamic定義下嘅entropy
至於生物同entropy嘅關係 可以參考Schrodinger嘅理論

總之你唔好再鳩UP

物質同意識係一性

一個石頭要變人，要四十億年嘅時間

生命係一個逆熵嘅過程

巴司光年要由玩具變到識行識走要幾多年時間？

都係四十億年，同埋巴斯光年係人作出嚟嘅嘢，又另計

有為法⋯⋯因緣和合而生的一切事物

首先要多謝你嘅意見，因為呢度我唔係講太多我嘅想法，好容易產生唔會但係本人的確需要要進一步尋找其他物理學嘅理論去支持高維空間意識存在嘅證據。

所以一切皆有法，咁乜嘢係沒法時代？

法道獨立於人間，法道永在

死嘅都係黑衣廢青，社會無損失架

Entropy唔係理論黎
係物理&化學學家用黎描述 chaos嘅程度/ 能量喺兩個 systems 之間分佈嘅傾向
問熵係咪垃圾理論同問公里同米係咪垃圾理論一樣
有啲九唔搭八。。。

湖北琦手英文大家睇過未？差撚到呢！

原來你係5毛大陸仔，返大陸吧啦

湖北琦唔係大陸仔呀？

唔怪得你條友講嘢忽忽地 原來係藍屍狗黎
拎咗白卡未？

我就正宗港旗，佢就係大陸仔

你果然係大陸仔

你哋覺得自己好叻咩？

出身論正確嘅咩？

我屌鳩湖北琦唔係佢嘅出身，係佢嘅所作所為，你睇佢手英文就知

我建議你去尋找其他科學理論支持之前 先認學/鞏固/了解佢地理論嘅基礎 唔係你又係只有9up
當然你如果目的只係想諗一個自己覺得合理嘅故仔 可以令自己日後心安理得 咁你就隨便點9諗都得嘅

湖北琦係連衛兵嚟

本身你講嘢無厘頭，我都覺得你有問題，你根本就喺度破壞緊討論

咁你哋想點有建設性法呀？

sor 我用詞錯
應該係話假如second law of thermodynamics係垃圾

你哋覺得自己可以建設到啲乜出嚟益到其他人呀？

LAW OF PHYSICS係永遠都唔會錯，錯嘅係人。

搵LAW出嚟嘅人通常好有成就，受社會尊重

你唔出聲就已經有建設性

Indeed

Law of Physics係100%可以錯

一切法： all the conditioned phenomena
末法時代嘅「法」，係指「佛法」，兩者不盡相同。

唔一樣

社會存在決定社會意識

成個組織嘅初期係咪只有去中心化嘅金融產品為主？咁樣參與推動整個運動嘅支持者佢哋嘅得益又喺邊度？

如果Ontic既新制度 真係可以比馬克思主義以及共產主義嘅理論更加吸引，便有多原本已經投左共產主義嘅人轉去支持呢個理論，就可以推出更多相關嘅產品，開發自家的Open source P2P money 只係其中一個產品，仲有相關嘅經濟圈，其他的涉及去教育產業(所有教育嘅IT產品)， game，transportation。另一樣野係去開發去中心化嘅search engine，需要大量忠實嘅支持者。仲有而家嘅科技發展，已經對私隱權構成威脅，點樣可以享受大數據以及人工智能提供俾人嘅好處，又唔會洩漏自己嘅私隱，亦都係呢個制度下嘅科技產品，到時會有更多發展空間。仲有好多idea，暫時唔講太多，唔想俾人一個假大空嘅感覺。

隨着未來全球嘅經濟下滑，越來越多人失業，動盪不安嘅政治，西方社會可見嘅將來會有更多人投入政治運動。另外尤其係以中國為首嘅共產主義獨裁國家，同美國為首嘅自由資本主義長期對抗，便可以騰空一個空間讓其他理論發展以及實踐。

其實在現在經濟條件下，西方要完全消滅失業是不可能的。
但係大多數西方共產主義組織都受中共控制，要爭取支持者有點難度

建設到啲乜出嚟？

咁有咩係你建設到出嚟？

唔需要同你交代，何況就算無都無問題，我都無話過要建設社會

我在，先可以思，然後思可以知道自己係存在

咁你認為點解人會有信仰？又點解21世紀越來越多人係無神論？

依家日本嘅人都證實咗日本天王唔係神，但係一樣好多人都信佢係上天安排嘅人。

毛澤東都係人，係人都知佢只不過係普通人，到咗21世紀應該好多人喺屋裏便掛毛澤東嘅相，崇拜佢。

完全獨立於外界係咩意思？
你有強大嘅意識，就要有自由意志，自由嘅意志應該係相對比較，唔係絕對。

所以依家唔係問自由意志係咪真係存在？依家係問相對地點樣可以有更多嘅自由意志。獨裁政府所控制人民自由意志就一定係薄弱。

又舉個例：
如果一個人佢嘅收入係來源於佢阿爸樓下嘅出租屋，冇共產黨會充公佢嘅資產，一切法律冇改變嘅情況下，政治嘅嘢佢嘅財富冇太大影響，我意思係基本上唔會影響佢一日嘅三餐，平常嘅支出，而且佢每日嘅研究喺呢個世界選擇自己喜歡嘅話題去做研究，每日嘅學習都係學習自己喜歡嘅嘢，咁樣算唔算比獨裁國家管治下嘅韭菜更有自由意志？

我冇記錯嘅話四維到依家都好似係愛因斯坦嘅理論嚟㗎咋喎

我覺得真正嘅自由意志係你能夠真正存在於四維而睇到時空間改變嘅前提下你作出選擇
咁樣先係叫選擇
而你透過對未來嘅猜想去做計算從而決定行動證實唔到一個人有自由意志

你呢種想法係錯。

要思考未有嘅制度而且係有別於資本主義以及共產主義以外嘅制度，個人認為暫時只有本人一個，因為我喺2012年宣傳公海人工島為這個理論建立根據地嘅時候，發現好多人係安逸於現有嘅制度。

但情況到咗2020年之後開始出現改變，全世界嘅經濟出現下滑，肺炎襲擊美國以及西方所有民主自由嘅國家，令到好多國家經濟重創，共匪大量滲透各行各業嘅產業以及社區組織，不少青年被騙相信共產主義嘅理論，開始抗拒資本主義所引發嘅貧富懸殊，係呢啲咁嘅情況下，只要有一種新嘅理論，就可以係佢地手上爭取一些的支持者。

而家冇可能靠一個人可以做到啲乜嘢出嚟，所有嘢都係靠大眾去推動，所以你冇一套理論去說服人，邊到有行動嘅方向？

我意思係透過證明幾樣嘢，第一樣係證明過去現在同埋未來係同時進行，第二樣要證明未來可以影響現在以及過去，另一樣嘢就唔需要證明就係過去影響現在影響未來，仲有其他想證明嘅但未找到相關嘅實驗。

因此如果過去現在及未來都係互相影響的話，就能夠證明，人係可以有自由嘅意志，因為人嘅腦，係四維空間意識嘅投射，即使人腦消失，人嘅意識會長存，但係點樣擁有強大嘅意識，就係一個問題。